駐日代表處是否更名 台灣外交部：審慎評估

駐日代表處是否更名 外交部：審慎評估

日本駐台機構明年起將更名為「日本台灣交流協會」，外界關注我對日交涉機構亞東關係協會與台北駐日經濟文化代表處是否也要更名？外交部晚間表示，外交部將秉持強化台日交流、明確反映我對日工作機構內涵及參酌國內民意等原則審慎評估。

對於我涉日事務單位是否更名，總統府說，涉及與駐在國默契與約定，相關單位會尋求與駐在國的共識審慎考量。
（陳培煌、陳郁仁/台北報導）

唔好比我估中
民進黨政府髮夾彎
小英變成女版馬英9

民進黨根本唔係台獨黨
舐台撚仲井底過台狗

民進黨 = 泛民
一開始果陣反共, 跟住就奶共搵大錢

其實家陣台灣有個真正主張獨立既政黨, 叫台聯 , 是台灣第三大政黨
台聯類似 本民前, 民族黨, 是初初掘起既政黨
一成立就強硬支持獨立, 慢慢吸引台獨份子支持

不過國民黨 和民進黨 就好似 保皇黨和泛民咁, 值根已久, 有大量支持者, 唔係咁容易可以打低佢地

英美日都做晒樣放你上檯
你咪照改個名應付下佢地，當試下中國底線
我唔信改信名可以對你做d乜

如果你連改個名都唔撚敢，叫英美日點放心同你合作？

下次選舉
睇下台灣班年青一代點用選票修理佢地

資進黨清算kmt就兇狠

屌你蔡英文你驚條春咩 , 而家英美日做你保家, 由草鞋扎你做四二六, 做埋大戲捧你上位仲驚乜春

唔係驚嘅問題
根本佢就係行依個立場
由一開始就係回避兩岸問題，噉佢得到票，上咗台就梗係做返同一樣嘢㗎啦

而家呢個局勢跟係歸邊跟個惡既有著數啦

馬政府提議改名 蔡政府落實

日本負責台灣事務的「交流協會」廿八日宣布更名為「日本台灣交流協會」，這項更名是馬政府時代的提議，最後在蔡英文任內落實。

據指出，交流協會更名原因其實並未太過複雜，由於各國在台設置的辦事處在近年陸續更名，以英國為例，二○一五年五月廿六日將原本的「英國貿易文化辦事處」改為「英國在台辦事處」，唯有「交流協會」既沒有標誌日本也沒有標誌我國，因此，外交部在去年向日方提議是否可以更名。

日方則考量，台日交流在過去四十年不斷擴大深化，但「交流協會」的名稱過於曖昧不明，現已影響業務推動。交流協會台北辦公室年初針對國人進行問卷調查的結果，八成國人不清楚交流協會是什麼單位，日方也希望更名之後可以擴大日本台灣交流協會的能見度，提供日人及國人更好服務。

交流協會功能類似於美國的美國在台協會，一九七二年九月廿九日，日本與中華人民共和國建交，與中華民國斷交，但因雙方往來密切，同年十二月隨及設立「交流協會」以維持台日經貿、技術、文化等民間交流關係，實務上也等於扮演使館的功能。

據透露，最初設置交流協會時，日方提議使用台灣一詞，採用「日台交流協會」；但當時的蔣中正政府無法接受用台灣代表中華民國，主張取名為「日華交流協會」。不過，日方甫與中國大陸建交，雙方都未能妥協，最後只好略過名稱，只稱「交流協會」。

咪玩啦

台獨黨綱指台灣政黨民主進步黨於1991年10月13日第五屆第一次全國黨員代表大會（全代會）通過修訂黨綱中的一個條文，其草案係由創黨黨員林濁水等起草。一般外界容易以為該條文是一個單一文件，事實上僅是黨綱中的一條，描述台海現狀，並揭示該黨追求讓台灣成為正常國家的理念。

國民黨夠話⋯